\chapter{总结与展望}
本章将对本文的研究工作进行回顾和总结，并分析现有工作的不足，然后结合当前领域的研究趋势，对下一步工作进行展望。
\section{本文工作总结}
本文针对跨软件生态的兼容性问题（CC问题）进行了深入研究，特别是在Python语言和Ubuntu操作系统的环境下。这些问题通常因不同软件包管理工具和Python解释器之间的依赖解析和依赖导入策略不同而引发，如Ubuntu的apt和Python的pip。本研究首次系统地定义和分析了CC问题，探讨了其发生的根本原因和问题特征，并基于这些洞见开发了一个名为\tool{}的自动化工具，用于预测、检测和修复CC问题。

\tool{}工具的设计包括两个主要阶段：离线和在线。离线阶段，工具构建了一个兼容性数据库，包含依赖表和兼容性表，为在线阶段的操作提供数据支持。在线阶段，\tool{}能够实时预测和检测系统中潜在的CC问题，并提供针对检测到的问题的修复建议。此外，\tool{}还实现了系统级软件包依赖图（S-PDG），这是一种创新的方法，用于描述和分析apt、pip和Python解释器之间的交互关系。

实验部分，本文通过在Ubuntu 20.04系统中广泛的测试和实验，验证了\tool{}的有效性。研究发现\tool{}在CC问题检测方面表现出高精度和高召回率，证明了它可以有效地识别和解决这类问题。此外，通过收集和分析来自GitHub和Stack Overflow的真实世界数据，本文进一步证实了\tool{}在实际应用场景中的实用性和有效性。

总而言之，本文的研究不仅对Python语言和Ubuntu系统中的软件依赖管理提供了新的见解和解决方案，而且对其他编程语言和操作系统中可能遇到的类似问题提供了研究基础和参考。未来工作将关注将这一研究拓展到更广泛的软件生态系统中，进一步提升\tool{}的通用性和自动化能力，以应对更多样化的软件兼容性挑战。
\section{未来工作展望}
本文的研究为CC问题提供了深入的分析和一个创新的解决方案，\tool{}。通过实证研究和广泛的测试，本文证明了该工具在预测、检测和修复跨仓库Python软件包兼容性问题方面的有效性。然而，尽管\tool{}展示了良好的性能，仍有几个方面可以在未来的工作中进一步探索和改进：

\textbf{更广泛的生态系统支持}。目前，\tool{}主要针对Ubuntu系统和Python语言的软件包。未来工作可以扩展\tool{}的适用性，使其能够支持更多的操作系统和编程语言，如CentOS、Ruby等，从而涵盖更广泛的软件生态系统。

\textbf{更深入的依赖分析技术。} \tool{}目前主要依赖于基于静态和动态分析的API调用分析来识别依赖和兼容性问题。未来可以通过引入更先进的程序分析技术，来提高对复杂依赖情况（如动态生成的依赖）的识别能力。

\textbf{实时监控和预防机制。}虽然\tool{}能够在用户执行安装命令前预测CC问题，但整合实时监控系统，能够动态跟踪依赖库的更新和项目的变更，自动警告开发者潜在的兼容性风险，将大大增强其实用性。

\textbf{兼容性问题的自动修复策略。} 目前，\tool{}主要提供修复建议而非自动修复方案。未来的研究可以探索更自动化的修复策略，例如自动修改项目配置或代码，自动管理依赖版本，甚至是自动向库开发者提交兼容性问题的修复请求。

通过上述提出的未来工作方向，\tool{}及类似工具的发展将更好地服务于软件开发者和维护者，帮助他们管理和解决跨软件生态的依赖和兼容性问题，从而提高软件项目的稳定性和可维护性。这将为处理系统级依赖提供更全面的解决方案，进一步推动开源社区和商业软件开发的健康发展。